入嚟擺低一個情侶相處之道

曾經拍過拖/拍緊拖嘅你 有冇啲事你同你另一半做咗/講咗之後係影響咗你地之間嘅關係？

又或者你地學到啲咩相處之道係會可以令生活上嘅拗叫少啲？

討論下

會同男友互含

隻眼開隻眼閉

認真post

認真 唔好手多偷睇人地電話
會後悔

巴打覺得有咩情境啱用

有咩諗法唔好收收埋埋 要坦白講出黎

一個月最少鬧一次交

呢個好重要 係尊重對方嘅一種 情願你開口話想睇

溝到真係好緊要但試問好多人有唔開心都收收埋埋 到最後忍唔住就一次過爆出嚟

溝通真係好緊要但試問好多人有唔開心都收收埋埋 到最後忍唔住就一次過爆出嚟

巴打覺得可以搵咩鬧？

你個名

特別係男人 最鍾意扮遷就

一個月最少勝一次交～

欣賞對方多D
唔係所有野都係老馮

鬧交係溝通 知道大家都唔會放手
鬧成點都唔可以講分手走咗去

唔好睇手機 睇完會好野嘈
唔好信晒佢講既野 信3成好啦 信晒會奶野

鬧左交之後一定要一日內和好 唔隔夜
可以俾雙方都反省點解會鬧交同對方點諗

當我錯嘅時候 我要認哂錯

當佢錯嘅時 我地要一齊進步

一定一定要感恩對方，只有記得對方點對自己好，先包容到對方既過失/缺點

對另一半既過去唔好咁執著

唔好以為自己好忍得
你唔忍得幾耐

女人有時要扮蠢

性生活一定要傾定

生日一定要慶祝

小錯要忍，大錯先屌

溝通真係好緊要

寧願用少少時間講清楚自己有時真係好忙 覆唔到你/出唔到街拍拖
都唔好hea覆/出街西面 唔專心

當兄弟咁相處

唔好以為揀個毒撚/乜都冇嘅人，對方就唔會出軌
唔好覺得男朋友會係例外
到知道佢原來一早已經背叛咗你都唔會咁傷心

含撚解決到既問題就唔係問題

對方屋企人成日介入，只能接受

岩

多d感激同讚對方
畀對方知佢對自己有幾重要

比surprise 對方

收禮物要好開心 同講多謝

多啲deep talk

信任好緊要

做唔到既 唔好作

要知自己能力去到邊

大家有冇試過比另一半或者覺得自己講野態度語氣唔好？好似講野變得好串或者講野比對方覺得你講野有啲唔耐煩？
大家嘅改善方法係點？因為呢樣野其實好難改到

推

一開始時候 無論你幾愛對方都好 唔好同佢講哂你心入面既感覺 因為你會比壓力佢

無論熱戀中失戀中 都永遠記住第一戒 別要張開雙眼

因為態度 語氣個方面好難控制 大家有咩高見

另一半覺得兩人相處唔需要形式化去表達愛
例如日日wtsapp snapchat傾下計都覺得唔需要
覺得對佢自己close fd 同對我係用同一個相處方式 同一個重視程度
佢話咁樣先係舒服既相處方式

但我一d都唔覺得佢愛我 我永遠都唔會係特別既一個

就係改善態度，be kind to people~
咁樣唔止對情人，對其他人相處都會順利啲

唔好有太多expectation

咁佢冇講錯 但深入既話題/事情 佢一定要係你身邊同你一齊面對

態度串/講野有時唔耐煩可以點入手唔係成日因爲呢樣搞到大家唔開心

定期deep talk，坦誠雖然好赤祼不過要練習。

欣賞對方唔可以只係放係心唔講，另一半係要讚。
想對方改嘅嘢要表達出嚟，不過唔可以語氣差

巴打可以講下語氣問題？點先可以好啲 可以點入手改變

每次一嬲，唔好當面發洩，因為情緒化嘅說話好易傷害到另一半。同佢講，你畀我冷靜一下先，我自己消化好再同你講。
對住另一半講少d粗口，傾正經嘢就真誠咁望著對方隻眼講，怕羞嘅起碼捉實對方隻手講。

用多d “我哋不如” 而唔係下下”我想點”

若要生活過的好 頭上總要戴d綠

其實仲有好多。

要知道自己愛人嘅方式未必係佢想要，你一味去用自己方法愛係吃力不討好，多d觀察同了解佢需要嘅愛。同理，自己希望佢點愛你就要畀對方知，唔好要大家估。

無論有無未來都好，大家都要set 共同目標，冇共同目標就好易散。

情緒波動太大嘅時候寧願唔講野停一停都好過講錯野 有時d 悔氣說話講果刻就爽 聽果個會難受 講果個事後又會後悔 成件事好無謂

其實最難都係知道自己語氣有時唔好但改唔到唔係嬲個陣 係有時講野唔知自己語氣原來冇咁好

唔洗諗佢 諗自己先就得 輕輕鬆鬆

互相體諒
講真 講就容易 做落其實好難
當有時好唔開心 諗點解對方唔氹返自己
發脾氣之前企係對方角度諗下
另一半係咪忙緊 係咪無好好溝通 表達自己情緒俾對方知

仲有就係講野方式
大倔太直有時只會令雙方難受
換個方式 將d脾氣/單打嘅字眼轉下
可能用d溫柔d/婉轉d嘅方式講
個效果會更好
不過都係要雙方一齊摸索出嚟

嘈完交，就算自己無錯都要安慰返條女

可唔可以講多啲？

增值自己 唔洗另一半俾屋企人煩嗰陣難做
自己亦可以站得住腳
要學識放下身段 講多啲自己諗咩 唔洗下下都做大男人

同埋唔洗對佢太好 佢做咩做返一樣就算

男方成日要忍，咁樣唔會長久

巴打可唔可以講多啲
講野方式真係好難捉摸 明明你覺得咁樣講好似幾好 又唔串 偏偏對方可能又唔係咁睇 話返你個陣就會百思不解

如果另一半個世界得你會唔會辛苦？

我女朋友就係咁既人
態度串, 講野語氣差,
我同佢講咁樣令我好難受

佢話: 我性格就係咁 語氣係咁但其實唔係想hurt你
而係我對個個都係咁 我態度唔係想串 唔係想鬧你或者鬧交

重點句嚟啦, 你係我男朋友更加應該明白我 唔應該覺得難受

根據我女朋友既logic得出既結論:
唔!洗!改!

忍唔到先走都未遲。
當然正路係要少忍，兩個人一定有磨擦，所以要用愛去令囡囡聽話

係㗎 自己講慣唔會覺有問題
所以係要大家拎出嚟傾
唔好帶住自己嘅情緒 好認真咁了解下對方點解覺得不受尊重
例如 我以前講野 一唔滿意就好習慣單單打打
其實只係想對方察覺到我唔鍾意 想佢氹返我
我自己其實唔覺咁乞人憎 但對方回應原來咁樣講 佢會唔開心
咁我先知 同一樣野 例如呷醋 換個表達
由 得啦唔洗理我㗎啦搵啊邊個得啦 到 我想你陪我多d
係可以增進感情 而唔係會嗌交

以前係
都覺得辛苦 可能自己本身比較忙
佢講過幾次之後到我變得痴身 但係又唔work

都係嗰句啦 唔洗改變太多
夾就夾 唔夾你夾硬嚟都冇用

分手唔可以亂咁講

小不忍，含得撚

一直覺得最應該比適當空間對方
前度係我一個遇過最好既男仔 但第一次同女仔相處 唔識點調節 會想無時無刻一齊 搞到有時明明有野做 但為左唔令佢失望 都要講下適當大家黎呃佢 自己都唔好受 長久落黎佢又累我又累 次次佢知道之後又不斷講對唔住阻住我 我根本唔需要佢道歉佢又唔明所以留返啲時間比對方做自己野真係好重要
利申：個時每次開whatsapp總有10幾20個message 但講真唔覆佢只有幾個字

岩呀
有時一聽到另一半話 我對朋友都係咁（樣做) 既時候，你會覺得自己既level其實同朋友冇分別，只係多左親密行為咁解

用撒嬌取代發脾氣

不滿要當面講，唔好sd一大段嘅WhatsApp 千字文比對方知

做咩都好 試下諗左自己先

唔好為左對方而活

陪對方做佢中意嘅嘢
去到有啲時候要認衰

佢話 我係咁嘅人㗎啦 唔中意咪走囉

有啊 男朋友就係覺得我太mean又串嬲咗我幾日但係一向同朋友都係咁相處 最後主動道歉完就改下 至少而家mean野唔講識尊重另一半先

都係講個信字

唔好成日翻舊賬 唔好成日拎啲ex出黎講

發少啲脾氣 幾好嘅女仔都會有爆嘅一日

佢係講緊綠帽炸？

俾另一半打一定要還手,唔好忍

你滿意呀？分手囉
你咁不滿 唔好一齊囉？

1）點都要留番d空間俾對方，俾佢做自己鐘意既野
2）自己唔可以愛情大過天，即係拍拖之餘都要有朋友，有自己嗜好，唔可以全世界得佢，因為touch wood咁講，有日分手，你唔會全世界好似崩潰左咁
3）一段長久既關係係多元化既，即係有時大家好sweet,係情侶，有時係朋友，可以同佢一齊咩都玩，有時係屋企人，需要既時候要俾意見佢，有時可能未必佢想聽，但都要同佢分析下利弊，但最終決定權俾佢

（利申：拍拖8年）

我同其他仔flirt? 我同佢地friend咋

我禁止你同其他女仔聯絡又點啊
你咁不滿 出去屌女囉 出軌囉

Sor，眼殘未睇清楚post名，講左超過1個相處之道

你都無另一半

有過

對方未放低繼續同條仆街前度扑野就千祈唔好開始。

其實好多時候係因為啲女聽到真心話唔撚啱聽

如果你男/女朋友係會玩social media既人,例如IG post stories佢同朋友出街都會post會tag但同你出街你唔會入鏡唔會有你份?
你地覺得有冇問題?

證明你仲青春

要識得珍惜同感恩對方對你既好 因為無人老馮要對你好
有啲野唔知好過知 知左既就扮唔知啦

極少鬧交點算

請關注更逼切的逃犯條例

未拍拖時明明好多嗜好，拍左拖發現九成嗜好變左男朋友
屌，真係覺得自己好煩好痴身，點樣可以做得到1）同有返2）啊⋯⋯

Right

Sbt

有聲 想喊

男人多數都要面 唔好同男人爭埋單 就算想aa最好都私底下先俾翻錢對方

扭計買野？

今日既事今日溝通曬佢 唔可以拖到第日

1) 會留空間俾對方，對對方絕對信任。
2) 嗌交果陣拎出黎講等對方知道嬲乜，自己做錯乜。唔要出現你愛我就要估到我想點既情況。
3) 開心與唔開心既事都一定同對方講，等兩個人可以一齊去闖/經歷。
利申:我係男

唔好太愛對方

中同到宜家出嚟做野
6年半了
大家好夾，價值觀好似
大家脾氣都好好，從來都冇點嗌交

代表相處融洽

冇話邊個勝既最緊要鬧完更加了解雙方既感受啫

唔會將脾氣帶到第二日
有咩臨訓前say sorry
一覺訓醒要繼續相親相愛

會同另一半deep talk啲咩？

讚賞

忍到就咪撚同女人嘈
贏咗場交輸咗和氣

但你轉左基

我覺得拍拖最好唔好用朋友嘅相處方式相處

巴打會同另一半deep咩talk？

唔好覺得一齊耐左 感情穩定 就覺得所有野係應份
要花心思 要關心 要讚美 要支持

冷戰唔可以過第二日 有咩要大家傾清楚
要學識認錯同講對唔住
多啲欣賞佢讚佢鼓勵佢
要清楚大家對性嘅要求同期望

?

有共同興趣好緊要
兩個人有共識 唔將工作嘅煩惱同情緒帶返屋企
得閒去下旅行 就算係澳門兩日一夜都好
放低部手機 過下二人世界 傾下計浪漫下

利申 已婚

同我女友有d似,係佢既social media/circle永遠都唔會有我出現

唔可以太上心 認真就輸了
到頭來發現得自己投入越踩越深 但佢就好輕鬆理得你 當你可有可無

一嘈就用條j塞住佢把口

唔好講「你變咗」，因為唔同階段就係會做唔同嘅嘢，唔好相信有永遠嘅熱戀期

用嗲下男朋友嚟取代大部分嘅發脾氣我愛男朋友！！！

女仔要求/埋怨時 唔好忘記男仔都曾經對你好 在意你 唔好用一件事 就判晒人死型 你估啲麻甩佬平時氹你唔攰咩⋯⋯一人讓一步 最緊要真係體諒

同埋唔好成日講結婚 尤其係仲25前 錢都無多個 我可以比咩承諾你？呢啲唔係講玩 認真拍得拖 都係以結婚為終點 真係唔好迫 如果唔係好大壓力 唔提唔代表無諗 只係唔想以結婚作為氹你既口術 就係認真先唔會隨口講 要等真係比到將來你先講

嘈得幾勁都好
唔可以講 分手 呢兩個隻字

如果雙方其實態度都唔太好 尤其係大家唔開心嘅時候 可以點做？係咪真係要大家靜下唔講野冷靜下？因為如果佢話你態度唔好 你又話返佢其實佢都唔好其實咁樣唔會完

以退為進

假如大家意見完全相反 都知道自己個決定係正確
另一半完全唔接納的話都由佢去
當係好多小事入面發覺到佢真係有錯
慢慢係大的事情上 就會聽下人講

最緊要比對方知道唔係刻意唱反調

咁你地最後點妥協？見少啲？

勝定性先性就梗係一個星期都最少一次啦

講野mean同語氣唔好唔同語氣唔好難改啲

咁男仔都會嘅

想巴打講多啲

變幻原是永恆

1）如果對方係想日日痴住我呢？
2）點樣可以容易啲發掘雙方興趣？

你地一齊幾耐呀？有啲人拍拖係唔會高調

做咩

為繼續而繼續

想知你地點相處

唔好覺得帽永遠唔會發生
你同你另一半會邂逅
始終有日大家會都再邂逅第三、四個
難保佢最後會選擇你

平常心面對一切就好
或者咁講 了解多啲自己要啲咩唔要啲咩
另一半比到邊個位就夠
從來愛都係選擇 鍾意係random

你越覺得自己一定唔會帽人
因為帽人好賤
到你真是面對誘惑 你就會唔識應對
就算冇帽都會開始嫌棄而家個個
段關係就會拜拜

你地完全冇脾氣 大家態度好好？

無鬧過交點算

好同意，特別係2
拍左拖都要有自己既世界 要不斷幫自己增值
亦都要識得愛自己(但唔係自私自利個種)
如果成世界得對方 段關係會好唔平衡
到時大家都會辛苦

年半多d,我知佢係唔高調,不過我又唔係想佢去到showoff/放閃果d

間唔中一個都好,但而家好似係特登避免我上鏡咁

點會

合則來 不合則去
唔好以為糾纏就會改變個結局
唔岩就分手

你地經唔經常合照？
我覺得你可以借啲咦搵張靚嘅合照 之後問下佢po唔po上去 如果佢唔肯 就問佢點解唔想

做每樣野之前都諗下後果
同埋同一個意思，唔同既表達方法都差好遠
對方做左d野令你唔開心都唔好即刻發脾氣，企喺佢角度諗下佢有無苦衷先
例如：男朋友唔知醒遲大到
發脾氣之前諗下佢會唔會琴日做野做到好攰
就算真係無合理原因，你發佢脾氣只會令佢都唔開心
咁難得約出黎你係想同佢拍拖唔係鬧交
有時男仔自己都知錯，但係你發脾氣佢又會覺得要氹有壓力
反而你笑笑口對住佢可能佢仲會主動say sorry
再退一歩佢真係當無事發生，都要等到自己無咁衝動先好同佢傾返件事
記住你既目的係溝通，唔係鬧交
千期唔好比自己既脾氣控制住自己
發脾氣只會令佢廢事煩而屈服，唔會真係解決到個問題架

當然有問題都要拎出黎傾，記住係傾唔係鬧呀

熱戀中嘅女人唔會明第二點

唔好成日發脾氣
唔好太痴人同煩，因為佢要嘅係伴侶，唔係多一個老母
合理合適地讚美

咁就要睇下你個女人係點啦

約定左每晚十二點前都會解決左當晚嗌交嘅事
傾嘅時候要尊重對方嘅感受
唔可以只有單一方面講 另一個妥協咁樣
每次嗌完交都更加愛男朋友

好多野想知但唔洗問到出口
佢想講會講

唔會經常，但去過5次旅行儲落都有啲相

有問過佢點解唔會post我地嘅相或者我唔可以喺story入鏡，佢會話點解要post，拍拖唔會post相

我好記得有一次喺澳洲，佢自轉咁影周圍post story，一去到我就好刻意咁樣去避我，果下真係好sad

情深不壽

通常唔出樣，都會出下拖手或者禮物

拖手禮物樣都冇出過

16號愛人

但同朋友係完全唔會咁,好自然掃咩人都會入哂鏡,男主角會有close up

而家新識d同事都一樣,都係入哂鏡

咁我又唔會咁覺得,只係感覺上好似朋友都不如

問佢點解會咁佢會話ig係佢,想post咩就post咩

我而家會唔問,壓抑住自己

嫌你唔夠班

我都有咁諗過,但我唔想咁問佢好似逼緊佢

所以我而家del哂我ig facebook唔會再睇

有咩意見唔同 扮嬲就得
女朋友就會氹返我

我同你同性

女仔發下脾氣要男仔tum係可以
但要見好就收

戇尻
教壞人

港女農場？

要識得換位思考
你想另一半做一樣野既時候 諗下如果換轉係自己可唔可以做到先

唔好作無謂既比較 每個人都有唔同相處方式
同另一半講：你睇下人地點點點 真係又hurt又傷人自尊

Mark低另一半為你做過既野 嬲果時拎返出黎睇 等自己冷靜下

溝到真係好重要

開到口話想睇都唔俾我睇
平時禁機哄埋去望就即刻拎開部機

期望太多 注定難過

有咩問題儘量解決 唔好到最後一刻忍唔住就話分手

lm

互相尊重 坦白 信任

盡量做返自己 你扮到一時扮唔到一世
如果一直扮落去 有一日對方知道咗你真實嘅一面一定失望
善良嘅謊言係必然會有 但唔好太多 有時都要認清現實

專一唔偷食，放心比手機對方睇

我地電話pw係一樣 亦有對方touch id
但從來唔會check電話
互相信任先可以長久

嗌交千祈唔好用電話嗌
一定要兜口兜面互屌

唔好乜野都擺對方係第一位
例如唔好因為佢一兩句就影響到自己做緊or中意做既野
唔好將你既時間金錢放哂落對方身上
永遠唔好比對方覺得已經得到你既所有

由會大聲發脾氣表達自己不滿情緒到慢慢控制表達平心靜氣，多角度企係對方諗，有時都係會諗得唔足夠，宜個時候就係需要對方主動話返比我聽～

要平等 唔識就要教到識 以前都以為做唔到 但做到之後大家好可以好自由 自主 但又可以一齊商量

忍
爭執究竟只係為面子？還是大是大非？
當初愛到非佢不可 今日值唔值得為呢樣嘢嘈？

平時就多D為另一半諗
當你理性控制唔到自己既時候
如果另一半都係咁對你 你又接唔接受到？

仲有個好多人忽略
為另一半諗 除左理性方面 仲有感性方面
因為女人重感情多過道理
就算道理係你啱 佢都會嬲啊

lnlm

對女人唔好太好
有一日你唔夠好
佢就會覺得你唔好

唔好問咁多前男友或者前女友既野 聽完會唔開心

你估我想架
屌你老母講撚完又嬲 又話乜咁都介意 點做男人
講你又唔鍾意 屌你老母

唔好同男人嘗試講道理
會死

都唔知點樣表達好開心出嚟
就咁講又好膚淺,做又唔知點做

拍拖只屬於娛樂
唔好耽誤工作/讀書
增值自己最重要

少啲諗扑野

記得同鍾意嘅人面面磨面面
比多啲關愛同安全感對方
最緊要係keep住激情承諾同唔記得乜嘢 愛情三角循環

互相尊重對方既空間同生活 唔好咁痴身 適當既時侯見面食飯玩吓傾偈

唔好亂睇佢手機 就算無帽事都會睇到其他野令自己唔開心 例如同朋友呻你有咩唔好
仲有唔好咩都就哂寵哂佢 唔好做狗 始終有一日忍唔住你就會爆 到時就知段感情幾脆弱

唔可以霸佔對方，要俾空間、自由對方。

唔好當佢對你好係老憑 要珍惜同付出
唔好埋怨對方 要識得遷就對方
爭執鬧交果陣 要尊重體諒大家
要多啲溝通 表達自己內心唔好收收埋埋
平時講下笑哄對方同關心佢每日既生活
計劃下驚喜 送下小禮物 細心啲對佢
面對其他異性 要謹記有個好愛自己既伴侶
唔好貪新同忘舊 即使佢不仁 你都唔好不義
性生活要共識 唔好強人所難
為佢增值自己 比佢感覺你的肩膀可以依賴
一齊努力 相輔相承 堅持地走下去
最緊要愛佢

完全一樣

我男朋友都係咁
連啲大日子都要我求佢po下我佢先會是但po下

我係紅巴

唔好愛對方多過愛自己
想問下在場有無人同另一半係由岩岩一齊到幾年
甚至去到結婚 都始終如一 無諗過要去玩
定每一對都有一方未玩夠嘅情況 如果係 咁點算 除左分手俾佢繼續玩 仲可以點令佢定落嚟

但如果唔偷睇對方電話係為左避免自己唔開心同鬧交 咁係咪一個問題.. 好地地無野既話點會睇左唔開心

都係

利申： 初戀 唔識

巴打你遇到咩問題呀?
除咗語氣差想改之外，你同另一半遇到咩困難？

想，唔一定要比，就算係情侶甚至夫婦，個人認為都要保留基本既私人空間

你啱，但佢有睇我電話呢

唔就你又成日發脾氣，同你講咪又係唔聽，就你又話扮曬野
你玩曬啦？！
歡迎對號入座

你覺得ok咪比佢睇
唔想咪唔好比
睇你自己
唔係你比佢睇，佢就要比你睇
完全睇你個人意願

不過根據自身同好多朋友經驗，會經常睇另一伴電話既感人
8/9成都係疑心重人

一齊耐咗要揾啲方法重燃愛火 去旅行又好乜都好 仲有點都唔好攞分手黎威脅對方 有咩攞出黎講清楚 一分手就算再復合都會有條刺

對方有錯會講，講完大家都要慢慢改。相處唔係完全容忍，一齊進步先行得遠。無論如何都要變成更好嘅人。

唔好玩試探，不論係邊方面都好

25歲前講結婚? 講經咩錢都唔多個

有時最好笑係對方一副待嫁咁啲樣
但係對於將來一啲打算都冇

問老人家

幾好嘅男人 都唔可以信晒對方

Dont be sorry
be better

好撚煩

因為我好就佢
而佢又唔算港女
基本上無過份要求
係咪點都要鬧下交？

唔好因為一時衝動貪念 而放棄最重要既野

呢三年我令佢改變咗好多，佢由hea的心態變得對生活、對未來都積極咗；
同樣地，呢三年我為佢都改變咗好多，變得細心咗、去照顧女人、勤力、對未來有詳細規劃

樓上話唔好咁早比期望，因為自己會好大壓力
坦白講，呢三年我真係有壓力，特別係財政。
未拍施前我自己好慳，
拍拖呢三年左右略計都洗咗30萬（一半生活一半旅行）
難，真係難，但我又好享受有壓力，有壓力先有好大動力去搵錢。
但我覺得比佢見到有將來好重要，唔係話將來點養佢，而係要有個共同目標，點儲錢點洗錢，幾時做啲咩，令彼此關係都堅固不少。

己所不欲勿施於人
講完

表示感激就要有實際行動 例如接佢收工

再熟都要好聲好氣 要講唔該同多謝

萬一對外人仲好態度過對自己男女朋友 要反省下

屌你老母唔好逼到太緊

前事不計

如果你做乜對方都唔撚滿意你 你要開始諗下係自己真係咁撚廢 定其實對方唔夠鐘意你 你做乜都篤眼篤鼻
要記住永遠都係得屋企人最錫你 其次就係你自己 千奇唔好愛對方多過愛自己

琴日520 男朋友嬲我IG唔Post相

批托對方之前，先檢討自己

批評

講就易，做就難

其實睇對手

講左唔聽係佢唔啱 扮遷就就係你唔啱
除非你做到真遷就
如果唔係就一定要溝通 俾對方知
(大前提係你想長遠發展 拍散拖不適用)

點講先 郁啲屌人老母點聽?
語氣好重要 介意啲咩係一定要講
除非你真係會唔介意
扮唔介意對長久關係發展無好處

啱啱同男朋友鬧交佢用粗口屌我
點好

調番轉
小錯要屌 大錯要忍
利申:拍拖10年

下你耍我啊？

尊重對方喜惡
接納雙方分享樂哀

真係冇脾氣，尤其係我
就算女朋友有時嬲，都係一日貨仔

隻公仔頭頂啲綠色野係點解

Share 呢個post 俾他/她

同另一半好少deep talk 淨係傾平時放假去邊
冇咩點特點傾將來 但當我結婚對象
以佢性格唔慣傾得太deep 冇咩問題係咪唔好傾算？

遲d就會積埋積埋d情緒 然後一次過爆

一個星期最好要見一次 幾忙都好 可能係普普通通咁食個m記都好過日日話忙 話無時間

仲有就係 睇開d 唔搞到自己個世界得對方 你會好辛苦 對方都會
唔好因為愛佢 就乜都原諒曬佢 到最尾又係自己辛苦
呢個世界無話邊個無左邊個唔得

巴打好男人

得閒先搵

錯啦 係佢咁要求我

簡單啲嚟講 就係佢冇錯

就算明明佢有錯 要佢認錯都係唔得架
因為佢認錯 會心理唔平衡
而引致佢覺得得佢一個錯哂係唔公平 同埋佢會覺得自己搞屎棍， 所以結論係我處理得唔好所以我都有錯

以前有個ex就係咁樣 脾氣又差 成日好忟咁 仲要成日要求想我點點點
頂唔順 3個月飛左

展開激情對話

盡量唔好嘈交，應該要互相遷就，態度唔好差，唔好倔強，唔係明明冇乜事都搞到好大件事，尤其本身自己都情緒化嘅人，會好記住唔開心嘅嘢，所以盡量要小事化無

每一日都情深地對住另一半講I love you.
然後一野咀埋去#l

當日鬧交要當日/晚和好

鬧交認錯要嘗試做開口個個
大家都等對方開口就byebye

拍耐左6/7年 都要繼續欣賞對方
唔可以將對方嘅好當老奉

留意下對方最近想要咩
時不時俾d驚喜對方

堅無
2個都無乜脾氣

同你一樣，2個極少鬧交

唔鬧交都係一種好事，唔好冇嘢做搵嘢嚟做

鬧交可以，但係吾理對方吾好超過一日，之後好翻都要講翻點解會嬲，避免下次又再嘈

盡量坦率面對自己，例如嬲既時候比啲時間諗下自己點解嬲，再同對方講，希望對方點做。如果唔係只會一直loop，你自己又生悶氣，對方又on99唔知做錯乜，兩邊都辛苦。
講/做任何事之前，諗下會唔會有機會令對方唔開心。會令佢唔開心，但你又好想做既，就比多啲交帶。
其實最緊要都係識得因應需要調整，相處落黎就會搵到大家覺得舒服既方式。

唔好過份地寵另一半，網上面啲港女post係廢up嘅，記住男女都好都會得吋進呎，做人最緊要留有自己嘅底線。

互相尊重呢啲基本嘢唔使講啦

有冇例子？點解佢會咁諗？

我男朋友一直以來從來唔po野
一齊左之後po左同我一張合照 成個ig淨係得呢張相
我覺得好sweet

一齊左就黎2年

我都就黎2年，一張合照都冇

無論熱戀中失戀中，都永遠記住第一戒，別要張開雙眼。

日日鬧一次，幾分鐘和好

我都係

要抱要吻要怎麼也好
不要相信一切有下次
相擁我所愛又花幾多秒
這幾秒 能夠做到又有多少
未算少 足夠遺憾忘掉

有冇tag你名？
如果本身係成日影相既人但同你一張合照都冇，我一定會亂諗
會覺得好似唔想比人知你既存在咁
不過兩個人相處係兩個人既事 旁人都冇資格講d咩

原來真係基佬

忍 唔好打算講理, 男人輸硬,

我相反男朋友唔比po 連手臂都唔比

不能隨便說分手

你地一齊咗幾耐呀？

會嘈交
最緊要係個心方向係對方
唔會走開
點嘈都唔會有事

唔睇點除帽啊？

嗌交嘅時候都會自己走咗去
雖然知咁樣係唔啱 但次次都忍唔到

有咩令你堅持仲同佢一齊?

我愛男人

Gay

兩個都有幽默感會鬧少好多交

your name

其實deep talk即係傾d咩

係第一次去旅行tag過我一次好遠嘅背影，之後都冇，stories一齊做都唔會tag

有時會諗我對佢黎講係咩，因為有啲朋友同事都不如咁感覺

好多留言唔係相處之道 係叫個另一半做面俾佢
叫條女扮蠢
Aa制扮條仔俾 平日又話aa制幾好條女請仲好
點知又要扮係條仔俾 咁樣先有面

咪係 唔好助長歪風

留名有冇long d advice

攬住佢講： xx 多謝你 多謝你咁用心

人生
價值觀
將來想點 （講你自己 唔係講結婚 當然你諗住同佢一世既 可以講 但如果令對方有壓力要stop)

但記住一定要先聆聽 後發表
唔洗下下認同
但唔認同都唔洗屌

退一步海闊天空
凡事企係對方角度諗左先 唔好怕去問/ 傾 得其中一方明呢個道理段關係唔會行得長久

擁抱解決到好多野

只要你相信分左手之後就唔會再有下一個伴侶
你就幾難捱都捱得過

互相讚美對方，唔好覺得對方為你做既事係老奉。
就算幾細微既野都要同對方講唔該。
每日都同對方講我愛你，多啲身體接觸。特別係拍左一段時間既情侶。
多啲溝通，嗌交其實都係溝通既一種，只要唔好上哂頭講過份既說話。就算嗌交盡量臨瞓前解決左佢。
唔好要人去估你心入面諗咩，有咩就直接講出嚟，另一半唔係你肚入面條虫。

知足
你望到隔離條女有波你條女冇，但忽略左你條女都有好多野係佢冇。

得閒要有d好sweet既野

仲有就係，揀女朋友 真係性格 外表等等都起碼要達到最底要求

唔好比佢靚樣沖昏頭腦，覺得性格係點都冇所謂（或者調番轉），好快就會頂唔住/嫌棄

每個月嚟M之前佢總會對所有嘢都唔滿意，係咁發你脾氣又閪面，唔洗理佢，捉佢上床執佢一劑勁嘅，之後一排都會平靜

唔好比佢知你有幾愛佢
唔好見太密
唔好鬧交 認錯就算

反應時間長啲 諗好先出口
開波前先利申 戴定頭盔
「唔係話怪你...」
「好老實講...」
「得罪講句...」
非語言嘅嘢做多啲 彌補下
例如講之前捉起佢隻手
真摯度＋100分

一個星期最少性交3次

唔可以同前度有聯絡！
咩分手後仲係朋友 關心大家近況
Bullshit! 尊重呢？

大家都知大家有時講野語氣同態度唔好 但唔開心個陣就好難控制
除咗呢樣之外 都冇咩其他 點樣先可以比佢知我想愛佢多啲

唔好刻意改變佢成為你心目中既另一半

唔屌你住 俾個機會你解釋知唔知自己衰咩

對方冇脾氣？你乜都就到佢 冇任何唔舒服？

啱 以為揀左個柒既 ，就唔會出軌，點知到頭來比佢呃左2年

年半
2個都係對好多野無乜所謂既人

成日都好希望做到
每次我一講佢都hea我
因為佢覺得唔需要

屌 我男朋友又係咁

結咗婚？

有咩要解釋

你最後個粒字想點

喔!打速成打錯，打返做蟲呢個囉。
唔好意思

算你啦

Why

巴打唔會唔耐煩？乜都就晒佢

企係對方角色諗
好多時會幫埋佢諗藉口
而忽視左「自己」
He/She is not that into you

以前嘅事,少講為妙

佢嘅善良佢嘅戇鳩 ，佢嘅多愁善感都好似令我後生返
諗唔到啲咩大原因
但我可以好肯定自己好愛佢

你男朋友係on9仔 分手啦

一定會唔耐煩
但係過咗我就金魚記憶
都講醫4,5年感情

做

坦誠相對

雙方電話都save左對方指紋
電話都唔會收收埋埋

唔好long d

講少一句，關係就可以維持多一年

每晚臨瞓前都會傾一陣電話
重視每一個出街嘅日子
有拗撬嘅就當晚解決 唔好隔夜
將心裏面嘅都同晒另一半講
感恩佢為你做嘅所有嘢
多啲體諒另一半嘅感受

幾嬲都唔好dum低對方喺街自己走咗去

呢樣真

例如有時我會就係應一句 心情冇乜特別或者冷淡得濟 佢就會覺得話我串 或者我又會覺得佢語氣唔好咁講 佢就會話明明係我自己語氣唔好先

我哋通常係會傾電話講 問大家覺得對方有咩好/唔好 所有野都係要關於大家感受

咁多數係用字問題，有時差一兩隻字感覺就差好遠。或者用必殺emoji，有emoji真係好好多

認左低威先，自己錯就改，對方錯就過幾日無乜野拎返出黎平心靜氣講。齋認低威條氣就唔順，但係之後拎出黎講而對方都肯反省改善，就會覺得抵返晒。小弟愚見一段成功嘅關係會令大家不斷進步。
同埋巴打話要deep talk呢樣真，會傾同唔傾完全兩個層次。

咪撚信對方

留名學野

點解唔中意

唔好比較
唔好提雙方ex
唔好咁執著 （贏咗場交 但會留條刺）
有時扮傻

唔好long d
唔好有太多期望

終極係坦承相對 完

2個字

感恩

冇嘢可以再講，收收埋埋等爆嘅一日

咁你嘈完會溝通
傾解決方法㗎嘛
你要咁諗嘅 你一定係嗰啲唔解決問題嘅人

成日抱住個心態就係唔好有期望同驚喜 ,就唔會有失望既時候

互相信任固然重要
但其中一方心懷不軌既話 咁我寧願早d分手
無話d咩後唔後悔

就算鬧左交都好 每日起身講早晨 每晚訓前講早抖

[member]咁最尾因咩事分咗事:-([/member]

有時對方攰得滯訓左冇講早抖 第二朝起身會好失落

要準備好自己成為一個
就算無左任何人都可以獨自生活落去既人
唔放太大期望落去段關係

利申: 男朋友諗住無限long d

一次半次無計啦 最緊要對方知你真係好攰
不過真係鬧左交 但你收到佢同你"我訓啦早抖"
feel到佢重care你 當下啖氣都据一半

呢樣真

佢呢排好忙好攰 同埋佢話呢排多野煩多野諗 想多d自己時間做下自己野
返工既日子我地wtsapp基本上都講唔到好多野
但係佢每晚都會同我講”訓喇”/ “早抖喇xx”
朝早佢又會同我講”早晨呀”

雖然每日既聯繫好少 但每朝訓醒望到電話都收到既話
真係feel到佢幾忙幾攰都care自己

係佢根本冇打算要結婚嘅時候
同佢提結婚

一段成功既關係建基於大話之中

呢個真

冇用既, 試過
之後就分左手

誠實 互相尊重
做好自己

要經常講多謝同埋 可以失驚無神咁同佢講我愛你
唔好吝嗇同埋睇少每一句說話既力量
真係可以俾佢feel到你係有擺佢係心上

搵平衡點

忍讓 大家都要

對方有d咩令你唔舒服/ 你想佢改善下既地方，一定要講出黎，大家一定要溝通，即時會鬧交都好，唔好屈埋屈埋，如果唔係遲早爆煲。

唔好好似朋友咁相處

利申：因為咁而散

逼出黎嘅承諾冇意思
唔好因為想負責任而唔分手 你最後會發現自己冇咁偉大

而家好多男仔都aa啵

睇cm睇到真係以為呢個世界男人唔會發脾氣得女人先會發脾氣咁

少經驗嘅男:

唔好淨係喺有衝動同熱戀期先畀下驚喜/得閑無事氹對方
女朋友對你好唔係老馮 亦唔係單單為咗感覺 而係感情

如果你真係重視份感情 呢啲維繫激情令對方開心嘅小事要得閑做下
e.g. 間中喺約會前買下小食/小盆栽畀對方 一兩個月/一兩星期一次 唔洗成日做 係唔過$50就做到嘅事

可能有啲女仔覺得花唔等洗 但其實好多時咁講係扮野 知道男友唔介意件野non durable 為博自己一笑而唔計較嘅付出 女仔會覺得窩心 感動

女仔:

喺對方角度思考/改壞習慣/學多啲女子力技能=/=無自我

喺對方角度思考可以令大家更容易有共識 理解對方點認知個世界 會更容易接受你自己認為唔應該喺拍拖做嘅事 你個人都可能chill咗

e.g. 可能佢單獨約女仔fd都真係無諗多 要理解同參透佢點認知呢d事
同樣 如果你觀察到佢係厹 亦可立即轉身走

至於後面兩樣 就係自我提升嚟 就算散咗都係令你進步嘅事

唔好太卑微 如果有情緒病/身體/屋企/出身 呢啲唔多改到嘅領域有佢嫌棄嘅地方 無謂勉強 both of you deserve better

same here 我就俾佢呃咗年半
加油 雖然頭個三個月真係好崩潰
時間係最好嘅良藥
搵個愛你嘅人啦

後生既時候搵多幾多plan b c d e f g h i

遇到更好既就離開身邊果個喇
唔係到頭來只會係自己被拋棄

要是真的喜歡，不必計較太多

我嗰個都係想無限long d

自省

錯手負皮左 sorry!

如果一要無限long d我就會分手
根本無將來

精景

觀察夠時間先好一齊
真係愛你既唔急於一時

如果對方同自己講唔舒服，但又唔係佢身邊可以點做想表達關心佢/著緊佢

例如頭痛，叫佢休息下/食藥又好似好hea

心懷感激，唔好乜都當老奉

一齊出街既時候最好唔好用電話

有事要即刻講，唔可以拖。
信住同溝通就係建立關係最重要嘅橋樑
當然中間要識夾雜下啲情趣啦

人地對你好唔係必然的，唔好take it for granted。
之前睇過一句野好感動：「有些人讓你感到溫暖，是因為他打從心底用自己想被對待的方式對待你。」

只要明白女人嘅性格 ，就深明一個道理
我女朋友嘅係好勝同不太善解人意
所以凡是有啲咩討論，佢唔認同又或者想爭論，我就會立即退兵，因為拗落去都無為，佢再講嘅就附和下佢，因為試過一次大家拗啲同大家無切身關係嘅無聊話題，大家拗到面紅耳綠，相處個氣氛又差，最重要係你最後重要氹返佢，如果係咁嘅不如預先收皮，比佢嬴完，咁樣後面可以慳返好多功夫。
不過當然有啲時候要決定啲重要嘅問題時，都要拗下嘅

唔好唔聽男朋友電話，因為佢緊張你先會打幾次比你，女朋友電話都唔聽，個男人會好失望。因為連一個基本尊重都冇，都肯隔幾日再打比你，証明個男人好愛你。無論你對男朋友幾失望都好，要聽電話，話佢知你想點，唔係就咁sc ws個啲打幾隻字就算，永遠溝通好重要。

利申：散左就快一個月，又係成日唔聽電話，我好嬲，嬲自己明明應該要去嬲你，又好唔爭氣當冇左件事。

但呢啲要雙向的，如果單方面用自己想被對待嘅方式對人，而對方只會享受而不作出回應，會辛苦！遇到懂得珍惜自己嘅人，對方就會懂得回應，令關係更好。

話說尋晚睇完隔離post 講D男男女女一齊左幾年十幾年先發現另一半係雞蟲又或者會派帽 見到好心都寒埋 完全唔明D人點做得出
之後就send左俾男朋友睇諗住同佢討論下 點知佢無興趣講 超無引之下我就恰著左
到今日都係無咩心機 之後岩岩佢whatsapp我傾返呢件事 佢話我成日睇完D無謂野又自我代入令自己唔開心 之後佢又唔開心 話人地偷食唔等於佢都會咁做 睇呢D野會壞腦blablabla
我都自覺成日睇埋呢D post 睇到個腦壞左
然後事後我好愛我男朋友 佢會feel到我因為呢件事無心機而主動搵我傾返
真係嫁 兩個人相處最重要係溝通同溝通 唔好屈住係個心度 大家都唔好受

點解？第一次拍拖 long d緊

唔好綁得另一半太緊?

一定要相信佢係愛你一個 即使佢有唔少女性朋友 即使知道果d女性朋友係真係純朋友

先自愛
後愛人

有限期long d可以
一兩年 我真係夠鍾意既話會等
但無限期喎 姐係諗埋移民喎 得咩

You are not alone 男友都係咁
真係好hard feeling

兩個嘈完之後要拎返出嚟傾，大家要講返自己係件事上有咩不足，唔可以留過夜
想嬲既時候要諗下對方好地方

lm學野

相敬如賓
真心既，唔可以因爲太熟大家覺得好多野都係老奉，唔洗有禮貌

同你一樣

另一半 冇咩特別在意既野 好少講自己感受

基本野，
對另一半唔好隱瞞，講大話
簡單來講就係 坦誠。

如果比對方問野，
無論咩都好，如實作答，
唔好收收埋埋，比人問到底之後先肯答
然後話 「唔想你點點點先唔講」
諸如此類既說話

同埋最老套啦，
你明知另一半唔中意就唔好去做，
比人發現左你做左，然後事後解釋又係話唔想你唔開心做左先唔講。
其實好無意義。

男女兩者都需要信任，大家會期望信任對方，
首先要做好自己先。
時常將心比心，
「如果你係為對方考慮既話，你係諗人地點諗，而唔係從你既角度覺得對方點諗。」。

利申：散ed

食飯唔好玩電話
鬧交唔好翻舊帳
應承左嘅就要做

交換情侶，保持情侶新鮮感

男仔要成熟啲
女仔要溫柔啲

仲係鐘意對方
試下放低少少尊嚴搵返佢

互相體諒 尊重 忍讓
同時要令對方知道 千奇唔好默默付出
然後轉個頭鬧對方唔識感恩 人地鬼知你做乜9咩

呢個啱，我都好唔鐘意聽到「唔想你亂諗/唔開心先唔講」但其實佢一次都無諗過同我講，就假定我會唔開心/亂諗。自己守規矩無用，對方無從自己角度諗，自己想做咩就做咩，唔理對方感受，信任點去建立？！ 我都離場ed

無錯 而且次次去旅行都話pillow talk
但佢晚晚都攰到訓左

移民嘅話點解唔一齊移？有機會嘅話。。。

耍智障

唔好因為一啲自己戇鳩性幻想而嬲咗另一半
分清楚啲幻想同現實
盡量調整自己對另一半個期望值保持低水平

啱啊
無期望就唔會有失望

必要時扮蠢唔好爭執

例如會嬲啲咩？

例如今日係一啲特別日子紀念日之類
你就開始幻想會黎接你放工
或者有準備小禮物之類
最後發現對方乜都無做無準備
就會嬲 覺得對方唔重視無心肝又西人面之類

冇錯 唔好懶大方

無錯都道歉

唔洗對女人咁好

有啲野講咗出口收唔返 有時說話先係傷害對方傷得最深嘅利刃

可能佢做左d野 你會嬲 你會唔開心
比方說whatsapp剷鬼左異性既對話

其實拍左一陣拖既人都知對方性格係點
對呢d野有無感覺真係兩個人知
當你發現 問到既時候 佢比你既回應就係唔想你唔開心先del

其實呢樣野同隱瞞無分別
我寧可由得你嬲都唔想瞞騙另一半

善意的謊言？
呢句係班無知既人催眠自己既說話啫。
另一半某程度上係屋企人以外最親既人
你對住佢地都可以收收埋埋
咁你唔係驚對方唔開心
你係唔想面對件事啫
同埋 對住親既人都可以隱瞞
你覺得呢d人幾時會講真話？
然後又同你講個信字 無限loop

你期望另一半相信你
你都要相信另一半唔會因爲呢d野而唔開心先得架

將心比心 下個更好
祝福你

事無大小講分手
最後成功分手
再求原諒

唔好質疑對方究竟鐘意自己啲咩 唔好覺得自己冇野值得對方鐘意 每個人都有自己優點缺點 比你優點好嘅大有人在 兩個人能夠一齊 彼此嘅愛除左建基於一個人嘅優點之外 更加多嘅係雙方為對方付出嘅一切 仲有一齊經歷嘅所有野 所以要感恩 感恩對方對你咁好 自己都要對佢一樣好 呢個世界除左屋企人冇其他心會咁架啦 提自己要珍惜

仲有 無必要嘅事就唔好太認真 多啲陪對方做佢鐘意做嘅事 每日都表達下愛意同關心 冇人知道下一秒會有咩意外發生 一定一定要珍惜

包容

大家咁話，下個更好 唔肯溝通、一齊得個殻嘅話，呢啲要黎都無意思
溝通真係好緊要，是旦一方拒絕溝通，真係會玩完。

同埋信任嘅表現！

情侶就係演員
出嚟見面就係埋位action嘅一刻

你條女主動得多會攰 遲早會散 你放心

己所不欲 勿施於人 意見不合一定要當下拆掂佢 唔好搵藉口去逃避 以為買野氹兩氹就冇事 遲早實會翻舊賬嘈番
如果真係點都傾唔掂冇共識 涉及雙方價值觀 例如一個唔唸將來 得另一方會唸 就要認真考慮下分唔分手 咁樣拖落去冇意思

同埋有樣野好重要：唔好開空頭支票俾假承諾假希望 做唔到既野就唔好貪一時口快應承 失望係累積架

多D讚賞同欣賞對方
不過道理永遠易講難做, 真係睇性格

I know that feel bro

好難做到喎

Lm

唔好多咀唔好笑佢